WFH反而超時工作？歐盟擬立法禁止企業在非辦公時間內聯絡員工

隨著即時通訊軟件成為職場上的溝通工具，上司在辦公時間外聯絡員工也成為經常討論的議題。最近歐盟提出新建議，擬禁止企業在非辦公時間內聯絡員工，讓員工擁有在非辦公時間及假日避免工作的合法權利。

據歐洲議會就業和社會事務委員會最近發表的的報告指出，在 20 年前除非在緊急情況下，否則企業在辦公時間外聯絡員工的情況非常罕見。但隨著時代改變，有企業即使在周末及假日都會以電郵或即時通訊軟件方式聯絡員工，在某些國家甚至已變成常態。此外，在新冠肺炎疫情下，不少人需要遙距或在家工作（WFH），這個情況導致工作和私人生活的界線變得模糊。

報告又提到，遙距或在家工作的員工，他們超時工作的情況比在辦公室工作的人多 2 倍，超過歐盟的工時上限指引。委員會認為各國應立法禁止企業在辦公時間外聯絡員工，確保員工在私人時間享有不工作的權利。

幾時到香港
我淨係想要4天工作

香港人=奴隸

4天工作 每日42小時

“二等公民”

委員會認為各國應立法禁止企業在辦公時間外聯絡員工

香港老細: 返6日 要ot 12k 做唔做

香港：禁止員工在非工作時間不接老闆電話

留意番有福利
7日勞工假仲會供強積金

垃圾上司

Audit 正常就係咁

講真WFH係一開始爽
到後來就變左24/7都諗緊D CASE點做 同乜人都會係任何時間搵你
CHILUNSIN